export const Questions= [
    {
        question: "Mikroprocesor je integrisana elektronska komponenta koja se sastoji od:",

        optionA: "ulaznih i izlaznih uređaja",
        optionB: "unutrašnje i spoljašnje memorije",
        optionC: "RAM memorije",
        optionD: "upravljačkog i obradnog dijela",

        correctAnswer: "optionD",
    },
    {
        question: "Slovo binarne azbuke zove se:",

        optionA: "bajt",
        optionB: "bit",
        optionC: "kilo bajt",
        optionD: "čip",

        correctAnswer: "optionB",
    },
    {
        question: "Uređaj u računaru u kome se izvršavaju instrukcije programa i izvode različite operacije nad podacima naziva se:",

        optionA: "procesor",
        optionB: "instruktor",
        optionC: "programator",
        optionD: "operator",

        correctAnswer: "optionA",
    },
    {
        question: "ROM memorija je:",

        optionA: "memorija iz koje se može vršiti čitanje i u koju se ne može vršiti upisivanje",
        optionB: "memorija iz koje se može vršiti čitanje i u koju se može vršiti upisivanje podataka",
        optionC: "memorija iz koje se ne može vršiti čitanje i u koju se može vršiti upisivanje podataka",
        optionD: "memorija iz koje se ne može vršiti čitanje i u koju se ne može vršiti upisivanje podataka",

        correctAnswer: "optionA",
    },
    {
        question: "UNIX je:",

        optionA: "operativni sistem grafičkog tipa",
        optionB: "upravljački sistem baze podataka",
        optionC: "operativni sistem komandnog tipa",
        optionD: "objektno-orjentisani programski jezik",

        correctAnswer: "optionC",
    },
    {
        question: "Globalna hipermedijalna inicijativa za ciljno pronalaženje informacija je zvaničan opis za",

        optionA: "HTTP",
        optionB: "WWW",
        optionC: "HTML",
        optionD: "XML",

        correctAnswer: "optionB",
    },
    {
        question: "Prema odnosu među čvorovima računarske mreže mogu biti:",

        optionA: "cikličke",
        optionB: "modulatorske",
        optionC: "spiralne",
        optionD: "ravnopravne",

        correctAnswer: "optionD",
    },
    {
        question: "Brzina procesora se mođe izraziti jedinicom koja se naziva:",

        optionA: "CHIPS",
        optionB: "PUPS",
        optionC: "MIPS",
        optionD: "BITS",

        correctAnswer: "optionC",
    },
    {
        question: "Prvi elektronski digitalni računar projektovao je:",

        optionA: "Konrad Cuze",
        optionB: "Džon Atanasov",
        optionC: "Herman Holerit",
        optionD: "Alan Tjuring",

        correctAnswer: "optionB",
    },
    {
        question: "Skup programa operativnog sistema koji kontroliše raspodjelu sistemskih resursa naziva se:",

        optionA: "ljuska (shell)",
        optionB: "kompajler",
        optionC: "jezgro (kernel)",
        optionD: "editor",

        correctAnswer: "optionC",
    },
    {
        question: "Projektom WWW (World Wide Web), koji je razvijen u CERN-u, rukovodio je:",

        optionA: "Tim Berners Li",
        optionB: "Stiv Džobs",
        optionC: "Vanever Buš",
        optionD: "Bil Gejts",

        correctAnswer: "optionA",
    },
    {
        question: "ASCII je:",

        optionA: "tip računarske memorije",
        optionB: "operativni sistem komandnog tipa",
        optionC: "neproceduralni programski jezik",
        optionD: "standardizovan način kodiranja znakova",

        correctAnswer: "optionD",
    },
    {
        question: "Djelovi diska koji se fizički nalaze na istom disku ali ih računar logički vidi kao različite diskove zovu se:",

        optionA: "katalozi",
        optionB: "folderi",
        optionC: "particije",
        optionD: "lokatori",

        correctAnswer: "optionC",
    },
    {
        question: "Keš memorija je:",

        optionA: "veoma spora memorija koja se nalazi u procesoru ili uz njega",
        optionB: "brza memorija koja se nalazi u procesoru ili uz njega",
        optionC: "memorija koja služi kao elektronska gotovina",
        optionD: "virtuelna memorija koju kreira operativni sistem",

        correctAnswer: "optionB",
    },
    {
        question: "Prvi uspješan računar opšte namjene bio je:",

        optionA: "EDVAC",
        optionB: "UNIVAC",
        optionC: "IBM 360",
        optionD: "ENIAC",

        correctAnswer: "optionA",
    },
    {
        question: "Prvu računsku mašinu koja je mogla da sabira i oduzima brojeve konstruisao je:",

        optionA: "Hauard Ajken",
        optionB: "Herman Holerit",
        optionC: "Konrad Cuze",
        optionD: "Blez Paskal",

        correctAnswer: "optionD",
    },
    {
        question: "Organizacija podataka u operativnom sistemu Windows je:",

        optionA: "objektna",
        optionB: "hijerarhijska",
        optionC: "relaciona",
        optionD: "mrežna",

        correctAnswer: "optionB",
    },
    {
        question: "Jedan TB (terabajt) memorije ima:",

        optionA: "1024 KB",
        optionB: "1024^2 KB",
        optionC: "1024^3 KB",
        optionD: "1024^4 KB",

        correctAnswer: "optionC",
    },
    {
        question: "UPS je:",

        optionA: "uređaj koji u slučaju nestanka struje omogućava da računar radi još neko vrijeme",
        optionB: "uniformni lokator resursa na Internetu",
        optionC: "univerzalni protokol standardizacije u računarskim mrežama",
        optionD: "univerzalni serijski port",

        correctAnswer: "optionA",
    },
    {
        question: "Baferi (buffers) su:",

        optionA: "djelovi ROM memorije koje program prevodilac alocira ya svoje potrebe",
        optionB: "djelovi RAM memorije koje neki programi alociraju za svoje potrebe",
        optionC: "djelovi računarskog sistema koji električno napajaju RAM memoriju",
        optionD: "djelovi staza na disku koji imaju hardversku grešku",

        correctAnswer: "optionB",
    },
];
